[
	{
		"question": "Чему равна величина световой минуты в километрах?",
		"options": [
			"18 миллионов км",
			"12 миллионов км",
			"7,2 миллиона км",
			"3,6 миллиона км"
		],
		"correct_answer": "18 миллионов км"
	},
	{
		"question": "Сколько раз расстояние от Земли до Луны умещается в расстоянии до ближайшей звезды, Проксимы Центавра?",
		"options": [
			"27 миллионов раз",
			"10 миллионов раз",
			"40 миллионов раз",
			"100 миллионов раз"
		],
		"correct_answer": "40 миллионов раз"
	},
	{
		"question": "Какова средняя орбитальная скорость Международной космической станции (МКС) на орбите Земли?",
		"options": [
			"28 000 км/ч",
			"20 000 км/ч",
			"15 000 км/ч",
			"7 800 км/ч"
		],
		"correct_answer": "28 000 км/ч"
	},
	{
		"question": "Сколько всего искусственных спутников Земли находится на орбите?",
		"options": [
			"Около 4 000",
			"Около 8 000",
			"Около 10 000",
			"Около 15 000"
		],
		"correct_answer": "Около 8 000"
	},
	{
		"question": "Сколько из всех искусственных спутников Земли являются шпионскими?",
		"options": [
			"Около 400",
			"Около 1 000",
			"Около 2 000",
			"Около 3 000"
		],
		"correct_answer": "Около 1 000"
	},
	{
		"question": "Какова минимальная скорость, необходимая для выхода космического аппарата на орбиту Земли?",
		"options": [
			"7,9 км/с",
			"11,2 км/с",
			"5,5 км/с",
			"3,2 км/с"
		],
		"correct_answer": "7,9 км/с"
	},
	{
		"question": "Сколько световых лет до ближайшей звезды Проксимы Центавра от Солнца?",
		"options": [
			"4,24 световых года",
			"1,34 световых года",
			"10,3 световых года",
			"0,5 световых года"
		],
		"correct_answer": "4,24 световых года"
	},
	{
		"question": "Какая планета Солнечной системы имеет самую большую массу?",
		"options": [
			"Юпитер",
			"Сатурн",
			"Нептун",
			"Земля"
		],
		"correct_answer": "Юпитер"
	},
	{
		"question": "Сколько времени требуется свету, чтобы достичь Земли от Солнца?",
		"options": [
			"8 минут",
			"1 минута",
			"12 минут",
			"16 минут"
		],
		"correct_answer": "8 минут"
	},
	{
		"question": "Какое расстояние в световых годах до ближайшей галактики Андромеды?",
		"options": [
			"2,5 миллиона световых лет",
			"1 миллион световых лет",
			"500 тысяч световых лет",
			"5 миллионов световых лет"
		],
		"correct_answer": "2,5 миллиона световых лет"
	},
	{
		"question": "Какой элемент является основным компонентом Солнца?",
		"options": [
			"Водород",
			"Гелий",
			"Кислород",
			"Углерод"
		],
		"correct_answer": "Водород"
	},
	{
		"question": "Сколько спутников имеет планета Юпитер?",
		"options": [
			"79",
			"53",
			"67",
			"82"
		],
		"correct_answer": "79"
	},
	{
		"question": "Какое космическое тело является самым большим объектом в Поясе Койпера?",
		"options": [
			"Плутон",
			"Эрида",
			"Макемаке",
			"Хаумеа"
		],
		"correct_answer": "Плутон"
	},
	{
		"question": "Какую длину имеет Млечный Путь в световых годах?",
		"options": [
			"100 000 световых лет",
			"10 000 световых лет",
			"500 000 световых лет",
			"1 миллион световых лет"
		],
		"correct_answer": "100 000 световых лет"
	},
	{
		"question": "Какая планета в Солнечной системе имеет самые длинные сутки?",
		"options": [
			"Венера",
			"Меркурий",
			"Юпитер",
			"Марс"
		],
		"correct_answer": "Венера"
	}
]